岑子杰斥警製造恐懼壓示威人數

岑子杰斥警製造恐懼壓示威人數

前日80萬市民參與遊行，召集人岑子杰直斥港府對「五大訴求」依然零回應。美聯社

【本報訊】前日國際人權日遊行前，警方在不同地區設路障截查車輛，又在遊行區域一帶持衝鋒槍械等，民陣召集人岑子杰質疑警方此舉製造恐懼，威嚇參與遊行的市民，影響遊行人數。警察公共關係科高級警司江永祥否認指控，駁稱警方是根據近月的治安情況所作的相應安排，「防止不法之徒趁機搞事」。

相關新聞：萬六槍彈攻大學「如戰爭狀態」

警方於前日遊行前在不同地區設路障截查車輛，又在遊行一帶持衝鋒槍械等，更有防暴警在銅鑼灣信和集團大廈外一度先後舉藍旗及黑旗，聲稱途經該處參與遊行的市民非法集結，警告施放催淚彈。岑子杰昨接受港台訪問時質疑警方此舉是製造恐懼，威嚇參與遊行的市民，可能對遊行人數有影響。

岑子杰指警方無理威嚇遊行人士，目的為減少示威人數。資料圖片

轟林鄭依然漠視民意

不過，江永祥昨於警方例行記者會主動解釋，警方是根據近月的治安情況，包括前日撿獲一支真槍，所作的相應安排，「防止不法之徒趁機搞事」，是為保護市民生命財產，並無其他目的，更指如無警方此類預防性活動，有人使用汽油彈或刺破車胎的工具，後果不堪設想。至於在信和集團大廈出對先後舉藍旗及黑旗的原因，江稱沒有詳細資料。

江又稱，就民陣批評警方在前日遊行尾段封鎖多條街道，阻止遊行人士離開，又指有遊行人士偏離原有遊行路線，甚至雜物堵路，警方有必要採取相應行動。他指警方呼籲市民遵照警方指示離開，過程中所有參與人士可遵指定路線自由離開。

此外，岑指雖然6.9有100萬人遊行，以及逾160萬人在區議會選舉中投票予非建制派，令前日80萬人遊行與公眾期望可能會有落差，但人數仍是非常多。對於港府在遊行後的回應中對「五大訴求」隻字不提，岑直言是「依然故我，保持漠視民意的態度」，令人感到非常可惜。對於會否再引起「遊行冇用」的爭議，岑指這應由林鄭政府回應，又指有「勇武派」亦希望遊行順利舉行，反而警方重兵佈防，製造緊張氣氛。他強調如果林鄭再拒絕聆聽民意，只會令抗爭升溫。

■記者謝明明

（Twitter戰線）歐盟Magnitsky Act有重要進程

twitter要人: 歐盟今日啟動Magnitsky Act 立法程序，詳細議會仲要傾，但歐洲戰線開啟左啦，快啲入去講邊個國家的人最需要被裁裁啦！！
幫手入去retweet同推post

你自己都報細數壓示威人數啦